我今年二十歲，我好辛苦。

我係一個year3學生，後日有exam我本身溫緊書，但情緒一到無從發洩想上黎呻下，下面係一個20歲仔既故事：

可能係屋企單親關係，我份人比較情緒化同好鍾意亂諗野鑽牛角尖，但同時思想又會比同齡成熟少少。係2012年到今日呢6年入面，雖然我係處於人生最青春既時光之中，但睇住香港呢個社會逐步淪陷而身邊既朋友完全對呢個現況不聞不問既時候，我好唏噓好頹喪，完全感受唔到作為一個後生仔應該該既心情。

我自己本身出生於草根家庭，屋企人離婚之後靠媽咪一個人打工養大我同哥哥。好彩，哥哥比較生性，讀到書而家出黎有5,60k一個月叫做養得起自己有突。比較起佢我係好失敗 書讀唔好，入到ASSO死讀爛讀叫做有幾個offer既時候偏偏入左科自己最無興趣既乞食科，對住一堆自己完全唔鍾意提唔起興趣去讀既野，為既係一張沙紙。

感情方面，我人生入面遇過有玩弄心計、不擇手段既女仔，亦都有好多對我好好既女仔。但唔知係因為第一次比人hurt得太勁抑或係單親既關係，每次同對我好好既女仔一齊一段時間之後我就會對佢地冇感覺然後分手，即使佢地無做錯啲乜都好，我就係會突然之間對佢地無哂感覺，我真係唔知點解..係咪我唔配擁有咁好既人？定係我做錯啲乜個天要懲罰我，一次又一次要我親手送走佢地，離開我既生命？

最後我有少少說話想同大家講。生活係而家既香港底下，慢慢會覺得其實所有野都係一個loop。即使你話你有幾唔想面對政治，幾討厭政治，只係想過好自己既日子都好，時間遲早都會迫你去面對。大陸人拖GIP黎香港掃貨可以唔關你事，你可以同你愛既人行下效野公園野餐露營睇星星。好啦，轉頭就同你講大陸人殺到入效野公園喇；南亞人大批湧港都可以唔關你事，你大可以唔入深水埗因為你唔鐘意行黃金。好啦，轉頭就同你講佢地周街捉人黎打劫黎強姦，有冇諗過如果下一個受害者係你身邊人，係你女朋友，佢地行緊返屋企既時候就比人捉入暗角扯爛哂啲衫比人輪，而你乜都做唔到既心情？ 講咁多廢話，其實都係想大家留意多啲時事，唔好再以為新聞發生既事唔會進入到你生命，而你一直可以留係自己既comfort zone入面開心快活。多謝大家睇到黎呢度，同埋唔好意思呀思緒有啲亂組織唔太好，我都係時候繼續思考下自己條路要點行，大家加油。

too long but add oil

支持你

誰偷偷留下負皮

加油呀